<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<problem
  package = "ru.ejudge.sample_contest"
  id = "9"
  type = "standard">
  <statement language="ru_RU">
    <title>Крот</title>
    <description>
      <p>Коротышка-крот зарылся в землю в поисках сочных червей. Путь его весьма витиеватый, порой тоннель пересекает сам себя. А бывает даже так, что крот находит большие подземные пещеры, в которых очень легко заблудиться! И вот, сидит крот под землёй и думает, как бы ему побыстрее выбраться на поверность, чтобы перебраться на соседнюю поляку. Помогите ему отыскать самый короткий путь на поверхность!</p>
      <p>Подземный комплекс крота представляет собой куб размером N&times;N&times;N, состоящий из отдельных кубических клеток. Каждая клетка может быть либо полностью заполнена землёй, либо полностью заполнена воздухом. Крот может двигаться только по клеткам, заполненным воздухом, при этом клетки должны иметь общую грань, чтобы крот прополз из одной в другую. Требуется вывести длину кратчайшего пути от начального положения крота до верхнего слоя пещер.</p>
      <p><b>Входные данные</b></p>
      <p>В первой строке содержится натуральное число N &leq; 30. Далее следует N блоков, описывающих слои пещеры, начиная с самого верхнего. Блок состоит из пустой строки и N строк по N символов: &quot;#&quot; &ndash; клетка с землёй, &quot;.&quot; &ndash; клетка с воздухом, &quot;M&quot; &ndash; начальное положение крота.</p>
      <p><b>Выходные данные</b></p>
      <p>Целое число &ndash; длина пути до поверхности (в клетках). Если не существует пути на поверхность из текущего положения крота, то вывести -1.</p>
      <p><b>Комментарии к примеру</b></p>
      <p>Крот стартует в левом верхнем углу второго слоя. Спускается на одну клетку вниз, ползёт две клетки на юг, поднимается на одну клетку вверх, ползёт две клетки на восток, спускается на одну клетку вниз, ползёт две клетки на север, поднимается на две клетки вверх и оказывается на верхнем слое. Итого ему нужно проползти 11 клеток.</p>
    </description>
  </statement>
  <examples>
    <example>
      <input>3

##.
###
###

M#.
###
...

.#.
.#.
.#.</input>
      <output>11</output>
    </example>
  </examples>
</problem>
